與天鬥，其樂無窮

與天鬥，其樂無窮 - 高慧然

《雷神3》劇照(互聯網)

英國有科學家把年輕老鼠的血液注入年老的老鼠血管，發現年輕老鼠的血液有助年老老鼠的內臟器官修復，正積極打算把這一技術運用到人體上，收購年輕人的血液，注入老弱病者的身體，延長老人壽命。聽說還有別國科學家認為有望在不久將來，將人類壽命延長到150歲。

醫學科技往往不經意挑戰倫理道德，又或者說刻意挑戰人倫道德及自然規則。人有生老病死，這是大自然定律，老了，體能就會下降，器官或快或慢地失去功能，然後步向死亡。老人死去，新的生命接力，完成生命交替，物種得以代代相傳。科學家想方設法延長人類壽命的意義在哪兒？

難道真的是與天鬥其樂無窮嗎？人類不死，對地球造成巨大負擔，最終的結果只是加速地球的死亡。

醫學科技不但能讓人續命，甚至還能令死人成為父親。英國一對富裕老人的年輕兒子車禍後死亡，兩天後屍體才被發現。為了後繼有人、傳承家業，兩夫婦找到泌尿科專家，讓專家從屍體身上取出精子。

由於精子在人類死亡後仍可生存72小時，所以這些精子被證實仍有生命力。在冷藏一年後，這些精子被送到美國加州。兩夫婦找到在當地執業的、全球首屈一指的人工授孕專家，希望借助醫學手段獲得孫子或孫女。這一做法雖然有可能引發倫理及法律爭議，但從醫學科學的層面上看，老夫婦的心願卻有可能達成。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
炒月餅 (曾志豪)

下一則
下一則
「失信人」新解 (古德明)